MP3 將步入歷史，AAC 成為新標準

MP3 這個格式大家肯定不會陌生，現在可說是最流行的音樂格式。不過最近 MP3 的發明者卻決定終止部分技術授權，放棄未來支援。

開發 MP3 格式的 The Fraunhofer Institute for Integrated Circuit 早前公佈，將會停止向第三方授權某些 MP3 相關技術。這樣意味著針對這個格式的支援將漸漸消失，而機構方面表示，在手機音樂和影片中，AAC 已經成為新的標準，可以用更小的檔案大小，帶來更好的音質。

MP3 格式在 1980 年代末開始研發，雖然經過媒體公司打壓但最終仍然能夠完成並提供家用程式讓公眾使用，之後 MP3 就廣泛普及，至今仍然相當流行。而 AAC 的技術則相對先進，是 iTunes 的主要格式，也因此慢慢普及起來。雖然機構方面逐漸放棄這個格式，但以現在的普及程度看來，這個格式應該在很久之後才會被完全淘汰。

來源：Fraunhofer Institute for Integrated Circuits

只聽wav flac

其實我地上網down 落黎既片，基本上全部已經係aac音源。。。

當各網路音樂開始普及無損既時候，CD應該都要正式被淘汰了。

都係鍾意買CD